https://web.archive.org/web/20011124225133/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=82

### [1640] kasumi	2001.07.25 WED 00:51:40　
	
＜掲示板の話＞
やっと、私の中で掲示板の方向性が理解できてきた感じがします。皆さんの意見を読んでいて、言葉ではうまく表現できないのですが、「もっと緊張感を持って」というのが心に響いています。

＜ＡＨについて＞
私はどうしてもＣＨの続きにしか感じられないのですが、ＧＨは好きです（＾＾）これからどんな大人に成長していくのかが楽しみの1つです。あと、今のリョウを見て、人間1年先2年先想像できるようで、実際どうなるかなんてわからないものだなって思いました。人生何が起こるか分からないし、いろんな出来事を経験することで人間いつまでも同じでいられないし、変わっていくのが普通かなって思う。そう考えると、ＣＨの続きでもおかしくないなって感じるし今のリョウの姿が受け入れれるなって思っているところです。

### [1639] MIRACLE	2001.07.25 WED 00:48:35　	

リニューアル前からいたモンなんですが、ここでは３回目。

＜できれば聞いてほしいこと＞
一つ、読者として考えなければならないのは北条先生への過剰な要求。
バンチはそうでないことを信じるが、昔北条先生がいた某週刊漫画雑誌の編集は読者の声に合わせて強引に内容を変更してきたらしい。まあ、それも少年誌のうるさい制限なんだろうが。
確かに、漫画は読者がいて成り立つが、作者さんの考えを強引にかえさせるような要求はよくないと思う。
特に、ここは北条先生のＨＰなんだから当人にも当然目が行くだろう。
だからそんなようにならないようにこのメッセージを送ります。
（俺の勝手な解釈なんでそんなに叩かないで下さいな）

そんなわけで北条先生にはよけいプレッシャーかけるみたいになるけど、それを吹き飛ばしていい作品を作っていたただきたいなっっと！

### [1638] いぐ	2001.07.25 WED 00:42:51　
	
＜掲示板に対する私的見解＞

初めての書き込みですが
たまたまこの掲示板が再開された日に、初めてバンチを知り
ショックのあまり検索してたどり着いて以来
可能な限り目を通しています。

私がこれから書くことで､個人攻撃を受けたと思われる方が
おそらく何人か出ることでしょうが
その意図は無く
たまたま伝達の手段としての例示に
取り上げさせて頂いただけだということを
ご理解いただきたいと思います。
その方々の書き込みを否定するものではなく
むしろ楽しんで読んでいた場合もあります。
どんなに言葉を選んでも
文章・言葉は、受け取り手が受け取りたいと思った通りにしか
伝わらないものですから。

そもそも､何が自分にとって楽しいのか、が違う以上
すべての人を満足させることは不可能です。
私自身も､何を望んでいるのか考えてみましたが
それを明文化することは難しいことでした。

何度も書き込みをしたいと思って
それをしなかった理由は色々ありますが
最初にためらったのは、年齢のことでした。
「○年生まれ」と宣言していらっしゃる方々は
私より大分年下です。
しかも「もっと若い人もいるのかな」と言う発言があり
年配者の意見は､興味が無いのだな・・・と。
そのとき書き込んでいた方々にとっては
若さとノリが大事なのだなあと感じました。
若さとノリの世界では、流れを壊さないことが大事です。
「自分たちと同じもの､共感できる感覚」によって結びつき
それを守るために､やや排他的になることも仕方ないと考える集団を
女子中高生のようなノリと表現されたのだと思います。
かつて女子中高生だったこともある私には
共感できて楽しい部分もありましたが
同時に､発展性が無いなあという失望感も感じました。
ノリを合わせてお友達を作ることより
私は単純に､他人の意見を参考にしながら
ページの裏に隠れたＡＨの世界を組み立てていきたいので。

「私は､こう思う」と言う意見は
十人十色であるほうが､発展性があって面白いと考えます。
削除問題が話題になっていたときに
否定的な意見は書くなと言う意見が多く挙がりましたが
私には､何が否定なのかよく分かりませんでした。
自分と逆の意見を持つ人の意見を「否定」と言うのでしょうか。
意見そのものよりも､それを否定と捉える感覚のほうが
否定的に思えました。
それゆえ､何を削除するのか基準を決めることは
大変難しいのだと思います。
作者が「否定的意見は無いの？」と言われたそうですが
違う角度から物を見ている人の意見が聞きたいと言うことだと思います。
ですから､そういう意見をお持ちの方が
書き込めない雰囲気を作っているという点に関しては
見直す必要があると思います。

かつての掲示板で、HNのあとに出身地を書いて楽しんでいたそうですが
書き手のプライバシー流出は､その程度で十分だという
暗黙の了解があったからこそ､面白かったのではないですか。

まるで携帯のワン切りのように書き込み
それに対して多くの反響が来る楽しさは
やはり､お友達同士のノリだと思います。
それは､出来たら私設のHPなりMLなりでして欲しい事。
掲示板を私物化するなとは､そういう意味だと考えます。

長文の書き込み､失礼致しました。
これもまた､個人的な意見です。
ではどうするか､は
一人一人が考えた上で
自分なりの基準を決めれば良いのだと思います。

### [1637] 金田　朗	2001.07.25 WED 00:29:36　
	
＜掲示板の話＞
いろいろの意見があり同調すると同時に今までの自分を反省しつつ、たくさんの人に参加してもらえる掲示板であってほしいと思います。見苦しかった方、ごめんなさい。
でも、北条先生のＨＰですので、先生の作品のこといろいろ話せたら…と思いますのでＣＨのことを書くのは良いと思いますが？
＜AHの話＞
ストーリー展開の遅さという点では法水さんと一緒で青年誌であることも一つの理由ではないかなぁと思います。
そして先生が描きたかった話しだと言ってありますし、じっくりと描いていかれるのだなぁ…と私は理解してました。
連載当初は香ちゃんの死がインパクトありすぎて鬱々としていたのですが、徐々にＧＨのこと好きになってきました。どんな女の子にで、どう成長してくれるか楽しみです。

### [1636] なな【レス編】	2001.07.25 WED 00:25:21　
	
＜リンダさん＞
はじめまして。その提案策Goodですね。さっそく使わしていただきました。少しでも読み手側の方が得たい情報がわかりやすいと思っていただければ幸いです。ただ『感想編』は言葉どうり感想や意見が書いてある事が一目瞭然ですが、『レス編』はどなた宛に書いたかわかりやすくできる方法があるといいですよねー。(考えましたが浮かびませんでした・・・。)

＜法水さん＞
はじめまして。全然関係ないことですみませんが、今日はじめてお名前を「のりみず」と読む事を知りました。今まで「ほうすい」だと思ってたので・・・。(ごめんなさい）
これからも宜しくお願いします。

### [1635] しゃる。	2001.07.25 WED 00:25:19　
	
【掲示板について】
私も〓リンダさん〓が書き込んでた＜私の理想の掲示板＆解決案＞と同じ意見です。あの緊張感が好きでした。
「北条先生が読んでるかも!」と思いながら書き込んだり（以前は神谷さんも書き込んでくれてたから、神谷さんも読んでくれてるかも!って思ったり）、書き方を変える（～編とか）と読みやすくなったり。
初めて来た人が「書き込みしづらい」と思うのと同じように、神谷さんも、もしかすると「書き込みしづらい」と思っているのかもしれません。（もしかすると、です。忙しいだけかもしれませんけど。）
皆さん色々意見出しあっていきましょう。ここの掲示板は絶対良くなっていくと思うんです！

〓バンチターゲット、シティハンター読者じゃない、みなさま〓
私はシティ～愛読者なので、初めてエンジェル・ハートを読んだ時は正直言ってショックでした。でも、北条先生がＡ・Ｈを連載する際に「シティハンターではない!」と言い切っていたので、今はだんだん好きになってます。だから今後の展開もすごく楽しみです。
シティ～愛読者の中には、まだＡ・Ｈを好きになれない人が多いですよね。
だから、バンチターゲットの皆さんや、シティハンターをあまり熱心に読んでいない方々の意見も聞きたいです。

### [1634] 法水	2001.07.25 WED 00:12:44　
	
＜たまにはＡＨの話題＞
ターゲット層云々の話が出てますが、ＣＨが少年誌でＡＨが青年誌と掲載媒体が違うのは少なからずストーリー展開にも影響を与えていると思います。中には「もう１０話なのに」とおっしゃってる方もいらっしゃいましたが、その方は少年誌での展開に慣れているからなのでは？　ＣＨは大体６話でひとつのストーリーが完結してましたから、それからするとやや遅く感じるのかも。でもその分少年誌だったら描かれないような心の葛藤なんかも描かれていると思います（不十分だ、という方もいらっしゃるでしょうが）。

＜それでもやはり掲示板問題＞
私は確かに言葉は悪いですがと断った上で「書き逃げ」という言葉を使いましたが、別に２１０さんを非難しようという気はありませんでした。ただ何も反応がないので意見が聞きたいなーと思ったのと、このままじゃ「書き逃げ」って言われちゃいますよーというつもりだったのですが…。もし気を悪くされてたらごめんなさい。

### [1633] なち	2001.07.25 WED 00:05:42　
	
　＞あっきーさん（他、反応してくださった方ALL）

http://www.coamix.co.jp/comic/angelheart/index.html
コアミックスの「掲載漫画紹介」でははっきりＣＨの続編であるように書かれています。
しかしそれは、北条先生が「ＣＨの続編ではない」とおっしゃっていたのと食い違います。

ＡＨは確かにＣＨのキャラと世界観を引きずっています。
しかし、ＣＨのことを知らない読者をＡＨが置き去りにしているからといって、ＡＨは「ＣＨの続編」と言えるのでしょうか。
もし続編だとするならば、ＣＨを知らない読者はハナから対象外、ＣＨを好きだった読者はＡＨによるＣＨの理不尽な破壊に混乱するでしょう。
となるとＡＨはどんな読者層を想定しているのでしょうか。
ＣＨを読んだので設定は知っているけれどそんなに感情移入してなくて、香が死んで幽霊になっても普通に読み続けられる人ですか？
もしくは、北条先生の絵さえあれば、ＣＨの記憶が上塗りされてもかまわない（＝ストーリーを問わない）人ですか？

>CHで築き上げられてきたキャラの魅力、人物関係など全てを破壊しつつ、
>AHは描かれています。

北条先生の“破壊”という表現から、私は先生が壊したかったものは
「ＣＨ以降いくつも作品を描いたけれどどれもＣＨを超えるに至らなかった、という自分に対する世間での評判・プレッシャー」
「北条先生といえばＣＨ、という認識」
であると連載前には考えていました。

しかし、ＡＨをＣＨの続編であるとして今の状況を冷静に把握すれば、北条先生が本当に壊したかったのは
「自分に掛かるプレッシャーとしてのＣＨそのもの」
「ＣＨを好きだった読者たち」
だった、と解釈できてしまいます。さすがにそれはないと思いたいです。

### [1632] 法水(Norimizu)	2001.07.24 TUE 23:24:54　
	
＞kaori

Really? I've never heard such a rumor. I think he's
not ill at all. It is true that Mr. Hara Tetsuo, authour of "Soten no Ken," announced his eyes are very bad and he needs rest sometimes, but, of course, he draw it by himself.

＞kaori  
真的吗？我从来没有听说过这样的谣言。我认为他
根本没有病。原哲夫先生，"Soten no Ken "的作者，确实宣布他的眼睛非常不好，他有时需要休息，但是，当然，他自己画的。

### [1631] jiji	2001.07.24 TUE 23:24:02　
	
Hi, kaori.
I have never heard such a rumor.
Mr. Hojo said that he was enjoy drawing AH and such a feeling was the first time after CH on TV interview.

嗨，kaori。
我从来没有听说过这样的传言。
在电视上接受CH的采访，北条先生说，他很喜欢画AH，这样的感觉是第一次。


### [1630] ひろき	2001.07.24 TUE 22:58:28　
	
　皆様初めまして、ひろきと申します。
　リニューアル以前からこの掲示板に居る者ですが、今回自分も意見を述べさせて頂きたいと思いお邪魔しました。どうぞ宜しくお願い致します。

【掲示板問題について】
　掲示板問題についてですが、事の起こりは201さんの書き込みがその発端でしたね。私はその書き込みを何度も読み返しましたが、あれは単なる問題提起に過ぎず、過激な誹謗中傷や暴言の類にも見受けられず、別段目くじらを立てる事でも無いと私は思っていましたので、その後の展開は正直予想外でした。数人の方が彼は書き逃げをしたのだという言い方をされ、傍から見ていた私は正直ハラハラしながらその後の成り行きを見守るだけした。彼が最初の書き込みをされたのが先週の土曜日、私自身そうなのですがこの場所に毎日来られる訳では無い人間の側から見ますと、たった一日二日程度姿を見せないというだけで「書き逃げ」のレッテルを貼るのはあんまりではないかという気がしました。これが自分ならどうするだろう？場所柄も弁えず過激な反論を展開するのではないか？そう思っていたので、月曜に再登場された201さんの、激するでもなく、ただ淡々と自分の思う所を懇切丁寧に述べられた態度には深い感銘を受けました。なお私自身が以前からこの掲示板に抱いていた印象及び要望等はその後登場された多くの方が語って下さいましたので多くは言いませんが、ただ単なる「馴れ合い」に陥ることなく適度な緊張感を漂わせ、私のような人間でもこの公式掲示板に自分の意見（それは幾分否定的なものであるかもしれない）を気安く書き込める、そういう雰囲気が生まれつつある事を今は素直に喜びたいですね。

　話は変わりますがこの際ですから是非私と同世代（バンチがターゲットにされているそうで）の方の様々な意見も聞いてみたいものです。このままだと自分一人浮いてしまいそうで･･･

　それから私の住んでる所はバンチの発売日が遅い（木曜日）ので、ネタバレ解禁になっても皆さんと共に楽しめないのが残念ですね。なんとかしてくれないものか･･･

　以上長々と失礼しました。それでは、また。

### [1629] kaori  2001.07.24 TUE 22:50:38　
	
Please, is there someone who can confirm a rumor that we heard here in Italy?
I read somewhere that during his latest press conference, Mr. Hojo admitted
he is giving AH work to his assistants, and he did not draw it directly since he
was ill. But from now on he will draw it by himself.
Please, please, is this true then???? Thank you for letting me know.

拜托，有没有人可以证实我们在意大利这里听到的一个传言？
我在某个地方读到，在他最近的新闻发布会上，胡州先生承认
他把AH的工作交给了他的助手们，他没有直接画，因为他
因为他生病了。但从现在开始，他将自己画。
拜托，拜托，这是真的吗????，谢谢有人能告诉我。


### [1628] ミラクルハート	2001.07.24 TUE 21:35:33　
	
＜続編だけど続編じゃない＞
バンチは青年誌でターゲット層は２０～４０歳台男性というなら、私はそのターゲット層には当てはまりません。私のよく行くコンビニでは、バンチはエッチな雑誌といっしょに並んでいるので、正直恥ずかしいですが、ＡＨが読みたいがために毎週購入しています。私にとってはターゲット層を超えても読める、それだけ魅力のある作品です。私は創刊号から購入していますが、ＡＨはＣＨの続編だけど続編じゃないと思って読んでいます。ＣＨは依頼人ごとにストーリーが区切られるような進み方でしたが、ＡＨはどうやら違うらしい。ＣＨのキャラたちが登場しても、前とは大分様子が違う。ＣＨにあったような明るさはないので、すなおに続編とは思えません。かといって、最愛の妻を失い、あげく心臓を奪われた哀れな男がリョウでなければ、これほどこの男の気持ちを深く考えることはなかったでしょう。
ＧＨは史上最強の暗殺者という設定ですが、どうも今の段階ではどういう人物なのか、どれだけすごい腕なのが伝わってきません。とても設定どおりの人物には思えません。
それは後のお楽しみということでしょうか？はてさて、これからのＡＨの展開に期待します。

### [1627] リンダ（最後に解決案つき）	2001.07.24 TUE 21:24:13　
	
＞私の理想の掲示板
リニューアル前のこちらの雰囲気は、「北条先生に読んでもらえるかも知れないっ！」という、いい緊張感の中で皆さんが書き込みをされていたような気がしました。時々ＢＢＳでの会話に先生自ら回答されることもあり、私はその雰囲気がとても好きでした。（その頃いらっしゃらなかった方、申し訳ありません）
先生は現在執筆活動中でお忙しいのですから、以前のように頻繁にいらっしゃる事はできないでしょう。でもたまには目を通してくれていると私は思いたいです。肯定・否定どちらの意見があっても、先生が創作意欲を掻き立ててくれるようなＢＢＳになれば、ファンとしては嬉しい限りです。（この辺り、かなえさんと同じ気持ちです）
このまま掲示板問題が続くと本当に先生の足が遠のいてしまいそうで心配です。
＞そこで解決案を練ってみました
書き込みの頭にタイトルを付けると共に、一回の送信ではタイトル一つ。いろんな事を書きたい人は、内容別に数回に分けて送信する（例えば感想とレスを書きたい人は、＞感想編・＞レス編の２回に分けて送信するとか。送信を分けるのが微妙な量の時は書き手側で調整。）というのはどうでしょう？これなら、読み手は自分に必要な情報をより選別しやすくなると思うし、書き手も言いたい事はすべて言えるし、先生も少ない時間で読みたいところを効率よく読めるじゃんっ！！と思うのですが、いかがでしょう？
私はあまり皆さんの会話の内容を制限したりするのは嫌なので、「これは書くべきではないっ！」などは言えず、ちょっと曖昧な解決案になってしまい不愉快に感じる方がいるかも知れませんが、他にもっといい案をお持ちの方もいらっしゃる事でしょう。そういった方こそ是非是非ご意見述べられてはいかがでしょうか？私の案はそのきっかけにでもなれば良し、と思っています。
以上、長々と分かりにくい説明で申し訳ありませんでした。
カミナリ来そうなので、今日はこれにて失礼しまーす。

### [1626] みゅう	2001.07.24 TUE 20:42:54　
	
＊＊＊掲示板について＊＊＊

いくつかの非常にわかりやすい丁寧なカキコから、210さん他の方々が伝えたかったのが「北条先生の作品の話題以外書き込むべきではない」という事ではないのは、皆さんご理解いただけたと思うのですが。
意に反して『そのような指摘が「北条先生に関係のない話題が書き込みづらい」雰囲気をつくってしまった』（私はこう言っておられると解釈しました）とおっしゃるのなら、『そのつもりがなくても内輪的な雰囲気を作っていた方々に対する、私や何人かの方の意見』もわかっていただけるはずだと思います。
私個人としては、今の掲示板の方が書きやすいと感じております。自由に作品に対する意見を書き込みやすくなったし、明日のネタバレ解禁も楽しみです。

### [1625] ありあり（次回登場は日曜です）	2001.07.24 TUE 20:13:25　
	
おばんです。今日も登場です。
【其の弌、GHは何故受け入れられないのか？】
ちょっと前ですが、GHに感情移入できない、という意見があったと思います。私はどうかというと、感情移入していない（できないではなく）しようとする努力もしてない、というなんともふがいない結果になってしまいました（笑）
その結果に対する持論があるにはあったのですが、それはあまりに突拍子のないものです。
そもそもGHは感情に乏しい育ちをしています。連載初期には（まだ初期って感じもするけど♪）自分の命ですら物事の解決のために投げ出しています。つまり、その行動、発言は感情が十分に成長していない、極めて感情移入しにくいものだったと思うのです。
よって今の段階であまり感情移入しないのは当然♪のことであって正解♪だと思うのです。
きっと単行本が出る頃には、少しづつ変化が起こって「１巻読み終わったらもう止められない♪」ってなことになってるんじゃないでしょうか？
やっぱ変ですかね？この意見・・。
（ところで単行本って何話分収録で１冊になるんだろう？）
【其の弐、BBS問題】
「ここに来る全ての人の意見は、全て正しい！！」
書き逃げなんて滅相もない事が起こらない限り、私はそう信じます。
全ての人に逃げないでほしい。
ごくたまには非難に聞こえる部分があるかもしれないけど、それも全て「意見」。誰かを傷つけるために書いてるものではないはずです。何かについて語り合う時、必ず起こる事です。
それぞれ感情がありますから、いつでも平常心で語る事は出来ないから、少しづつでイイから、たくさんの人にここに来てもらいたい。
私のつぶやきは以上です。
【其の参、ちょこっとレス。】
りなんちょ様、あずみちゃん様、XYZありがとうございます。
私も酒好き♪一回飲んでみたい。ブラッティー・マリーはエンリョします（笑）


### [1624] 法水	2001.07.24 TUE 20:10:30　
	
＞ＥＭＩさん。
謝る必要なんてないですよ。やっぱり今の掲示板の雰囲気はＡＨや北条作品に関係ないことを書きにくくしてる。なんで書き込みする度に謝らなきゃいけないんでしょう？

＞Teddyさん。
それはryuさんあて？　名前がないですよ～。

### [1623] EMI	2001.07.24 TUE 19:21:59　
	
>タウンハンター様
初めまして。BBSとはBulletin Board Systemといいましてサーバーに仕掛けたプログラムによるメッセージ交換システム...。すなわち、簡単に言うと電子掲示板の事です。もっと略すと掲示板になります。このような感じで分かりますか？私も英語は苦手なので良く分かりませんが習った事を書き込んでみました。お役に立てたら良いのですが。

本筋に関係ない事を書き込んですみません。初心者として知ってると助かると自分で思ったものですから。皆様、怒らないで下さいね。また、明日、本筋で書き込みさせて下さい。宜しくお願いします。

### [1622] Teddy	2001.07.24 TUE 18:15:13　
	
I'd like to read(just watch?!...maybe) Angel heart in Taiwanese.Are U studying Japanese now? It would be so cool!!Let's talk a lot about Angel Heart etc,see Ya!

### [1621] Goo Goo Baby　（カミナリ鳴ってる！）	2001.07.24 TUE 16:15:15　
	
掲示板問題のことで頭イッパイで、言い忘れてた事がありました～っ（汗）

＞ｒｙｕさん

初めまして！　レス遅くなってごめんなさい
私はＧｏｏ　Ｇｏｏ　Ｂａｂｙです！　よろしく！

＞葉月さん

ストラップおめでとうございま～す！　あたしは何も当たったことない・・・　ま、それもそうか、応募したことないし。あは

＞話は変わりますが、私ってば火曜組なのにまだ読んでないんですバンチ・・・
だってカミナリこわくてコンビニ行けないよ～（泣）　
　 